iPhone取消3.5mm耳機孔 反靠耳機淨賺五百億

在果粉的殷殷期盼下，蘋果的AirPods2終於發佈了，一點都不意外的是價格也比一代更高，雖然AirPods價格非常不親民仍有很多人買單，蘋果也是靠著這個小配件一年淨賺近五百億台幣。

剛剛發佈的AirPods2擁有全新的H1芯片，除了支持Siri及續航時間更長以外，最大的升級就是耳機的無線充電盒了，因此售價更高也是意料之中。雖然AirPods的價格不是人人都能接受，蘋果卻也靠著這個無線藍牙耳機每年多賺近台幣500億。

據今日頭條消息，Counterpoint Research近日發佈的數據，2018年蘋果賣出的AirPods數量高達3500萬件，佔整個無線藍牙耳機市場的75%。隨著iPhone7取消耳機孔後，這款蘋果的小配件出現在市場上就賣159美元（約台幣5000元)，目前全球的平均售價也在4600元左
右，即使已經降價也讓消費者卻步。蘋果商品的利潤一直以來都很高，據數據顯示，蘋果整體利潤都有達到24%，令人意外的是AirPods這種小配件，利潤更至少在30%以上，因此以4600元售出3500萬副耳機，再30%的利潤下來，一年淨賺快台幣500億是非常容易的事。

相較之下價格較低的小米，雖然使用者也很多並且同時販賣電視、各種生活電器及雜貨，也有自己的網路服務等多樣化的公司，一年的淨利潤還不及蘋果的一款AirPods。

fat fat

支牙刷都咁多人用

500億仲要台幣 佔好少收入啫

無 iDog 入

無可否認 air-pod 確實有佢存在的位置， 今時今日，最方便用來打電話的耳機仍然只是得佢一部。 business user 肯定會想用佢。

學你咁做生意就死啦
用自己眼光當晒全世界

係地鐵望一望,根本好多人用air pod

你朝早返工睇下地鐵幾多人用先講啦傻仔

air pod 講電話論收音世界第一

多人用就好呀 戇鳩

千二蚊好撚貴呀，呢個價你買其它牌子睇下有冇咁好

如果你係為聽歌 真心唔好買
如果你係成日拎黎講電話就OK
試下好幾款就算掛頸既都試過
一係好細聲 一係乜鳩聲都收撚哂

好撚好用囉，你用過未呀傻仔

屌1200買個藍芽耳機重要聲唔差又方便，有幾貴死窮撚

佢用錯符號啫，其實佢係話
千二蚊好撚貴呀? 呢個價你買其它牌子睇下有冇咁好

你都戇鳩藍芽耳機咁細電又要就住用震膜又細塊d聲靚得去邊二三千果大到好似天線得得b咁

所以咪話呢舊野好用囉
細部講電話清又順

利伸 電話唔用Apple

之前用bragi the headphone 成日單邊connect唔到 我成1300蚊

人地出lightning產品要俾錢apple
cut 3.5同賣隻airpods 等你冇位走一定要俾佢賺

唔想戴住兩支電動牙刷頭係街比人笑

行轉中環 ， 港鐵站 幾多business man 用.. 出多d街啦

慘 apple真係當idog atm咁禁
最慘好多idog仙都唔仙下 仲要進貢
唔係連歌都無得比你聽

膚淺到你 出吓街唔好成日困喺屋企度打飛機啦

連登仔會去中環咩

事實上係傾電話方面
千幾蚊真係抵玩

R晒頭 唔明你個邏輯唔鐘意電動牙刷設計就等於係屋企打飛機既毒撚？
咁你係咪戴住牙刷係耳仔頭dup dup出街望住地下睇唔到人指住你黎笑

死毒撚快啲聽日出街搭下地鐵去下中上環金鐘灣仔啦
大把人用airpods俾你指住嚟笑呀

講緊腦魔定老貓？

仆街生意手法，迫人無得揀

咁你應該可以一出街就笑到返屋企

你覺得呢個係負面消息？

人地一路講緊個樣柒
你就一路用多人用黎擋
多人用就唔柒咩, 大陸周街都係啲柒衣著又唔柒啦?
多人用就要鍾意, 你都幾無性格, 人用乜你就鍾意乜

真心好用，我android手機及ipad分別用兩個，超方便。

係 真係柒到仆街
利申 訂左2

話聲唔差個d 隻耳有問題

求下商業用家唔好用嚟聽歌 成日逼我一齊聽

其實好多山寨airpods
幾舊水就有 外型十足十
街邊見到哥個隨時用山寨

跟機咪有headphone
同埋千幾蚊個airpod你講到攞你命咁

唔係要入耳
我一定用返airpod

d用開紅米cheap機傻閪係咁上下啦

我都係 而家用緊jabra 65t 聽歌還好 講野拆

不過AirPod 我太易跌

又漏音又柒 見到d人用嚟聽歌真係好撚討厭

用緊b&O
佢係用唔到黎講電話

an9思維

賣得唔好：apple已死，市場永遠係啱既

賣得好：呢個世界就係咁多戇鳩

學你講法，難聽同黑心啲講句，"咁多人死你唔去死"係咪成立

設計又柒，聲又差
送都唔撚要啦

有線入耳式耳機最好用

明明就算有3.5mm窿都可以用airpod
cut咗佢就可以搵多啲水魚

你咪篤爆人啦陰功

我又想問，個個話講電話好用
呢個年頭又有幾多人要成日講電話呢

之前有條傻系果迷同我搏嘴自明清高覺得蘋果產品世界第一 串我話蘋果整合唔好係用家問題 現實已證明你係一條傻系 食屎啦我眼光好你十倍啊on9

多左個M額 冇左個3.5MM

搭單問下
想問下係咪可以買單邊
我右邊果粒 好似壞壞地 勁快冇電

邊會有人留意你啊你有冇諗多咗？

Apple store

個腦無問題既 都唔撚會打錯字啦

個貓

贏晒

正路 business user 先唔會想用，等於開住個 speaker 俾人聽晒電話內容

多人用就好？ TVB愛回家夠多人睇啦 TVB係咪好野呀 小米華為夠多人用啦
比你班連登仔咪又係狗衝係屋企睇TVB 牙刷都岩
我行出街又真係少見人用
千幾蚊大把好既其他選擇
我自己用RHA ma750有線 唔見左幾次每次都買返呢隻

On9
你有冇用過架
點撚樣講電話都唔會大聲到漏音啦

呢度有人覺得個設計好好架
戴出街好光榮
仲有好多“Business man“用
但係係搭地鐵果班“Business man“

多人用唔代表airpod 最好， 但一定有佢市場價值囉
有班連登仔講到airpod 又漏音，樣柒，聲唔靚咁，人地香港站中環站d 鬼佬，商業佬， 甚至外國d明星eg lebron James 又用？ 佢哋大把錢追求好野啦，講到airpod 地底泥咁。

就算無人留意都唔會用啦
你有無諗多左

有線同無線已經好撚遠，咁都拎黎比

聲差 漏音 唔隔音 😂👎🏻

條數計得好準

揸車搵食個啲

由Steve Job既宗教時代 演代到Tim apple既數字精算時代～

唔係話幫邊邊 但人地用咩人地既事啦
Apple又好 an又好
邊個方便自己咪用邊個囉

點解要用過先知？用過都唔一定知嫁on9，個fd 聽緊電話我喺隔離真係聽到，根本個設計就係會漏音on9

多人用就好呀 戇鳩
但係好多人用喎 戇鳩
多人用就好呀 戇鳩
但係好多人用喎 戇鳩
多人用就好呀 戇鳩
但係好多人用喎 戇鳩

屌連登啲討論水平

做生意果D....

日日上連登就唔洗

有冇睇到樓上講, 有貓係好重要架
TVB愛回家 好, 但後面就講TVB? 有冇貓架你

自己用有線唔明無線點好就係度話人, 真係冇貓

買個耳機都可以批一餐 香港人

有個3.5mm 仲做唔做到防水

今次真係蘋果做生意唔洗你班兒登仔教

係得你笑啫 出街睇下啦

係囉
個個都有個姨媽姑姐, 我朋友同學點點點架啦

例句: 我有個__ __都係用airpods, 佢講電話我聽到曬

唔想戴電動牙刷咪做天線得得b囉

用個漏音嘅耳機同用個穿洞嘅碗飲湯有咩分別
俾人話漏音就轉移話題話通話好
屌貪牌子就貪牌子啦
好用

真係有D好奇, 點解有人會留意到好多人用?
成日搵人地隻耳仔黎目及.....

咪就係，根本係嚿屎都有人買
利申: 有買apple嘢，但唔會係咪漏音啊垃圾啊都買

單講外型真係唔覺有問題 比人笑左咁耐

個腦有問題咪用android

唔係長戴會唔習慣 郁2郁又易跌出黎
行街跌正執唔返既位都幾肉赤

唔通一定要用過先證明到漏音漏到隔離都知咩，垃圾我唔會用

S10有IP68同3.5

係An狗眼中用apple嘅都係垃圾 根本唔洗討論
利申 垃圾 買完airpod 之後好少拎個4單元耳機出街
通常都係屋企先用

無知一問唔係好耐之前已經有啲藍牙耳機聽電話
好似貨車司機個啲咁
點解仲要用APPLE個牙刷

Cut你一樣應有嘢，再加你一樣你應有不過之前Cut咗/放大原本就有嘅嘢，令啲人覺得好合理
生意人頭腦
Apple咬你一啖屬於你嘅蘋果，再俾個橙皮你
利申:有用apple嘢，覺得愈來愈多垃圾in-app同垃圾idea，愈來愈似android機

講真，跑步都未撚跌過

都係睇耳型

日日地鐵隔離都好多人聽歌, 一D都聽唔到
好想睇你表演順風耳

btw 成日屌漏音果D人, 好想知究竟咩情況下先會聽到人地個airpods播乜

Idog真係無腦
利申iphone 配其他藍芽耳機

搭lift果時聽到，搭巴士坐隔離聽到，搭地鐵除咗隧道好嘈果時之外聽到，總之喺隔離嘅好多都聽到

個耳筒設計係漏聲就漏聲

利申 用家
成日都想知有無漏音 但一除低佢就會停 到宜加都唔知到底幾大聲先會漏音

好唔好就見仁見智，但市場的確係會反映到個需求

唔啱我耳型
宜家一個onkyo e700bt出街用
Soundcore spirit Pro運動用

做生意有 black and white email 唔用
係要講電話

簽文件去到用指紋認證年代啦師傅
仲要漏音即係開大聲啲隔離就聽到晒

仲有個啲話留意人耳仔，咁撚大支白色野都見唔到，除非係係朱儒四呎高或者盲架啦

番過工未 份份office 工都傾電話傾到癲

你真係睇電視睇得多
做生意淨係bnw 果隻？

一定未
諗返係學生年代先唔洗講電話

係啦係啦
講電話最撚重要
重要事情會係街講既
仲要講到冇佢講唔到電話
失敬失敬

話漏聲根本只係入耳vs外耳嘅問題

要傾電話就買AirPod ，鍾意入耳咪買其他囉，有咩好嘈

下次取消埋個mon年淨賺1萬億

傾電話真係佢最好 而音質就買Senn記啦

我就2隻都有 而且2隻都漏音既 睇下班盲反可以點吠

呢舊野唔係蘋果出比人屌撚死啦

因人要異啦，我自己戴住跑街/去街場射波點dun都唔跌

除衫或者抺汗易掃甩就經常發生

隔離條友開得夠大聲(>80)真係會聽到少少聲，但應該聽唔到內容，除非痴漢咁痴到好埋啦

利申 用左兩年airpods

係咪有d人個腦淨係得開同關？

聽到有聲就=聽到晒 定你聽到晒講野條友嘅內容當聽到晒

tim cook比人屌足咁多年
算唔算百屌成材?

幾時拆開個天線黎賣，又 fat fat

材佢老母，MacBook 系列搞到屎咁

傻閪先買

弱智果粉窮撚係咪冇用過貴耳機? 1200好意思同人講仲話好聲

用開Jabra elite 65t
聽歌音質好好多
又有專屬app去教equalizer
同最緊要係in ear唔會漏聲同隔音
價錢同airpod差唔多
唔係好明點解要買airpod
都未計市面仲有大把類似質素又好d嘅
例如定位同air pod好似galaxy buds

airpod2簡直笑話換粒chips就當新野出

垃圾iphone，專靠啲on9野賺錢，iCloud都係on9

你真係當我未聽過airpod呢d垃圾?
另外我有一對535r同icelab cm
收得皮未?

ifan : 冇錢買 airpod 同每月供 icloud 就咪用 iPhone

見有人提business user
點睇都似用jabra多過AirPods 掛

ifan : 我手汗又多耳仔又唔可以塞太入
唔用 iPhone 可以用乜

咁巴打有無介紹非入耳又唔漏音既真無線

我琴晚好癡線咁特登錄自己用airpods
開100%聲，播「演員」
cam離耳仔5cm，環境係房，安靜（凌晨兩點幾）
係聽到有隱隱約約既歌聲，聽到旋律但唔知唱乜

所以我都懷疑平時話地鐵聽到隔離播咩歌果啲係有幾癡漢

好耐之前已經有個post 係轉講呢隻野vs airpods
果陣好大既一個點係：舒服
in ear 一定冇咁舒服 冇得拗
其他equalizer 果啲真係各人喜好，我覺得一個聽歌既野，搞咁多野真係wfc
而講電話airpods 又贏（我覺得）
所以我唔明你支持你果隻既同時點解要踩airpods

好彩你打錯字
唔係班itoddler駁唔到

有入耳我一定轉

一隻聽歌嘅野搞咁多野真係wfc
痴線你咁都講得出嘅大佬
就係要聽歌所以先要有equalizer
去調較bass，mid range同treble邊樣突出d
咁tune一tune要花幾多時間?30秒?
不過聽開airpod所有聲痴埋一pat對你黎講係冇咩分別嘅

airpod講電話收音好係因為佢指向性嘅咪
者係佢牙刷支棒嘅設計
令佢收音精準d，唔會有咁多環境聲
但咁就搞到好樣衰
所以其他廠好似samsung咁就諗到除左向外，再加一個向內嘅mic收音，透過類似骨傳導去解決收音問題同保留in ear設計

但個個而為apple airpod2會有外觀結構會大改，但點知出黎都係差唔多改少少野
仲有本身airpod個設計已經好有問題
好多耳型唔夾，冇個位俾佢釣著嘅真係會甩出黎。就係佢咁嘅設計輕輕釣著，耳型啱可以釣到咪舒服囉，唔啱嘅好易甩

同埋唔係踩airpod只不過佢嘅缺點去到第二代都唔改進下。真係唔明點解會有人肯去買

鈎*

每次呢d post就有好多反apple打手喺度搵食，佢地又唔發現自己講d野冇邏輯

Iphone 以前有3.5mm，有跟機3.5mm耳塞，低要求可以求其用住先，高要求買其他牌子
Iphone cut左3.5mm插頭，跟機有連lightening 有線耳塞，
低要求可以求其用住先；
想要方便/無線或者任何理由可以加錢買airpods;
高要求可以買其他牌子，而明明出左airpods出左之後推動其他牌子加快左出真。無線嘅步伐

咁apple點樣「透過cut走原本嘅功能變成一d新野賺你錢」 唔滿足於apple跟機線咪去買其他牌子，apple又冇從中賺到你錢，又冇禁你用

Airpods 已經係一年賣千萬級別嘅產品，說明市場有好多人中意，咁apple集中去開發大眾市場而忽略你班小眾係好合理，咁你咪去買其他product，屌airpods個意義喺邊？ 除左係打手我真係睇唔透

技術上做到，係蘋果唔做。

要笑既，你行出街咩都唔戴都會俾人笑你個樣

傳統無線得單邊，雙邊就會多條線連住。冇真無線咁free

而且真無線普遍黎講連線速度快過傳統無線。

不過依家傳統無線都未完全被淘汰，因為續航力嘅關係，好多職業司機仍然用傳統

我都用梗MTW，有漏音咩

點解唔可以俾我地選擇用3.5 定無線

Apple一向都係咁痴線
唔滿意你可以選擇唔用iPhone

選擇重來都唔係 Apple 願意俾客既， 你一定要用app store, 用 itunes, 用 無線耳機， 你唯一既選擇就係唔用蘋果， 但唔用蘋果可以用咩？ 用冇代理又核突既 pixel? 用華為， 小米， samsung LG HTC Sony? 咁我寧願用 Apple

刪減d野，用戶就搵代替品⋯⋯咁就促銷了代替品，也加強了代替品的開發

千幾蚊仲要漏音真心唔值

人地企喺隔離都會聽到你聽咩歌

咁除咗cm之外隻隻耳機都會漏音架喎

75% 市佔，連登仔不願面對

自己開下post圍威喂好啦，又話音質又話漏音又話貴，who cares

次次呢種post都有人推薦耳機 只係成班都讚airpod傾電話好好用 講真周街班mk仔mk妹傾乜電話 成班拎嚟聽歌

你兩樣都好主觀喎
聽歌既聲apple 係差到咁既地步？我唔覺得喎又
我聽開535 再聽airpods 當然係差一截
但apple 既airpods 唔講數一數二 但絕對唔算差
更何況人地唔係target 一班耳機玩家，而係一般人
一般人會對聲音好高追求？希望你諗明白先
一個balance 既聲音係滿足左大部份人既需要
正常人係會聽電話打電話，而用得無線耳機我真係唔明點會夠膽講得出口自己聽音質
希望你明白啦，唔好以為自己（追音質）係大眾，事實上你地係小眾咋

無論iphone 又係 airpods 又係
點解要求apple 要每一方面都屌打人？特別仲要係啲主觀既野上面屌打？

eg 講feature A又拎samsung 出來鬥
講B又拎huawei出來鬥
講C又拎google 出來鬥
一係android 夾埋出返部合體機鬥啦好嗎

連登仔以為自己係大眾

所以我唔用iPhone,成件事無狗為

你嘅思路都幾好笑
鬼唔知係外國工作環境好咩
但唔代表你係香港就要做返6日冇福利嘅工者
同樣道理鬼唔知無線耳機音質冇有線咁好咩?
但唔代表如果我要用就要揀隻差嘅者
同埋又唔係我話airpod係用黎聽歌
係你地自己話"一隻聽歌嘅野搞咁多野真係wfc"
所以先提音質者

仲要耳型設計問題呢兩個point你又唔講
話咩主觀，大佬無線耳機就要掛得實隻耳啦
一係你有accessory 好似earwing咁套落去俾人卡著(官方出)
冇啦啦係度講咩講咩小眾1999
當年nokia feature phone夠係大眾
結果係點?

仲問點解要求apple要屌打人
大佬你當年以最innovative嘅tech company自居同起家嫁個brand image就係要行得最前要屌打人地，如果唔係做咩要用你?貪你咩
唔怪得巴菲特減持apple

最撚黑人真係個班持相反意見就打手嘅連登仔
喂呀哥 想理性傾下者又打手
同班維園呀伯有咩分別 郁d就收左錢呀打手呀
唔係個個人做事都要有利益驅動架

揀隻差既聽？airpods 係差，仲話唔係打手？
唔勁同差，差好遠喎
耳型設計問題，你想講佢設計得唔好不如你搵下數據幾多人戴唔到？
不嬲都話，冇一隻產品fulfil到全部人既期望，咁你唔係同路，我咪唔serve你，你咪唔買我，我唔明講咁多做乜

大佬，當年係innovative，不如你又諗下，點解今日咁多牌子一齊行smartphone 呢條路？有人推出左一樣野，然後大家一齊做就梗架啦。
要求佢不斷創新根本係on9同一廂情願，高昆發明光纖，不如你又屌下佢點解唔年年都發明新野？人地係企業，點解搞到要求佢係發明公司？人地個理念一路都冇變，就係未成熟既野唔會推同埋有自己果套，係你地見到有人出摺機，就屌人地落後。
唔岩你心水咪唔好用

btw 你話理性傾下 都傾得好啲呀？
音質同外觀兩樣咁主觀既野，好難唔話你係打手

理性傾，但你講野又唔理性
貪你個image ，個個用apple 既原因都唔同，但你就明顯係敵意去評論喎，邊忽理性呀ching

聲唔差呀話屌你老母，乜撚野叫唔差呀，死傻閪抽水都抽錯，返你老母閪度聽世上只有媽媽好啦

唉打咁多野
音質係你自己定性airpod係
"一隻聽歌嘅野"我先講，你咁回者係自打嘴巴者
外觀我就從來冇評價過
純粹話佢耳機型未必fit到所有人
同點解要求佢要屌打人都答埋你啦
結果都係就咁回打手
係咪電腦default嘅指定回覆黎?

我真係唔知咩叫理性討論啦咁嘅話
唉慳番啖氣好過廢事對牛彈琴

唔係太鐘意呢個設計

6s啱啱好

你睇曬先講點解要求佢屌打人啦
wfc 係我講錯，我係想講airpods ，用電話聽歌etc
意思係做簡單既野點解又要搞equalizer 果啲
airpods 唔係好音質，因為佢賣點又唔係音質，但就算賣點唔係音質，佢都有排未算差ok?
人地賣點唔係呢樣野，但你又要人係果樣野追求極致姐係想點？

諗到點回啦?
image係回緊點解會要求蘋果樣樣屌打人呢個point
唔係點解要用apple
你分清楚先啦
敵咩意呀我點解會對過brand有敵意
我會少忽肉咩定apple害我家散人亡咩
傾下都會有敵意而家連登d人係咩事

咁樣叫唔係問點解要用apple?

AirPod 都話音質差想問下連登仔用乜耳機

用果個咩jxx
咁勁既，市佔第一咪係佢囉而家

6s撚重用緊3.5
買airpods果d真係on9條黎

多人用就代表好用？咩邏輯？你班柒頭先應該出去見下世面，冇文化真係好恐怖，淨係識跟風，所以先咁多on9 用APPLE

香港business user有幾多識jabra？

其實都多

總之講電話入耳就65T 唔入耳就Airpods

2個定位都差唔多 音質價位都係

睇下邊個平就買邊個實冇死

1300蚊，俾個名黎，邊隻無線耳機好過airpod

唉，beats出左入耳式，有H1晶片

班打手又唔知要搵過咩第二樣黎咬

可能咬住1960仲貴過airpods 又加價昆水

唔知其他牌子賣幾多錢呢

我份工坐下office又岀下site咁，
用AirPods加apple watch真係方便到冇倫
左右耳輪流戴續航力都唔太大問題

另外我有一對535r同icelab cm

你咪又係聽埋D垃圾係度扮威
ON9仔